\begin{UseCase}{Assigner un produit à une balance}
    \UseCaseActor{Utilisateur}

    \UseCaseContext{L'utilisateur veut assigner un produit à acheter à
        une de ses balance en interagissant avec la vue web.}

    \begin{UseCasePre}
        \begin{enumerate}
            \item Le système contrôleur est correctement initialisé.
            \item Le système web est lancé et la vue web correspondante est
                accessible au client.
            \item Les systèmes balances sont également toutes initialisées : un
                produit de base,  un seuil de quantité minimale et une quantité de
                produit à racheter en cas de nécessité initiaux est attribué.
            \item Le système Ronde est lancé et est accessible par communication
                (Internet).
            \item Tous ces systèmes doivent être correctement liés.
        \end{enumerate}
    \end{UseCasePre}

    \begin{UseCasePost}
        \begin{enumerate}
            \item Le système balance choisi à un nouveau produit assigné avec également
                des paramètres choisis.
        \end{enumerate}
    \end{UseCasePost}

    \begin{UseCaseScenario}
        \begin{enumerate}
            \item L'utilisateur choisi une balance à modifier.
            \item Le système web question le système Ronde afin d'obtenir la
                liste des produits du catalogue. Le système contrôleur attend
                la réponse de la part du système Ronde.
            \item L'utilisateur voit le produit courant assigné à la balance
                choisi. Il peut modifier cette valeur en naviguant à travers le
                catalogue de produit.
            \item L'utilisateur choisi les paramètres de seuil de quantité
                minimale et la quantité de produit à racheter puis valide la
                demande.
            \item Le système web transmet la demande de changement de type de
                produit au système contrôleur et se prépare à recevoir une
                réponse.
            \item Le système contrôleur transmet la demande au système balance
                correspondant et se prépare à recevoir une réponse.
            \item Le système balance vérifie l'intégrité de la nouvelle valeur.
            \item Le système balance modifie son type de produit associé ainsi
                que ses paramètres.
            \item Le système balance notifie la réussite au système contrôleur.
            \item Le système contrôleur notifie la réussite au système web.
            \item Le système web notifie la réussite à l'utilisateur.
        \end{enumerate}
    \end{UseCaseScenario}

    \begin{UseCaseExtension}
        \begin{enumerate}
        \item[2.a] Le système web n'a pas de réponse de la part du système Ronde
            après 5sec :
            \begin{enumerate}
                \item Le système web n'essaye plus de recevoir une réponse.
                \item Le système web notifie l'erreur de transmission à
                    l'utilisateur. Le CdU reprend à l'étape 1.
            \end{enumerate}

        \item[4.a] L'utilisateur essaye d'appliquer une ou des valeurs
            incohérentes (paramètre vide ou non numérique ou inférieur à 0) :
            \begin{enumerate}
                \item Le système web ne transmet pas la demande au système
                    contrôleur.
                \item Le système web notifie l'erreur à l'utilisateur. Le CdU
                    reprend l'exécution à l'étape 4.
            \end{enumerate}

        \item[5.a] Le système web n'arrive pas à transmettre la demande au
            système contrôleur :
            \begin{enumerate}
                \item Le système web notifie l'erreur de transmission à
                    l'utilisateur. Le CdU reprend à l'étape 2.
            \end{enumerate}

        \item[5.b] Le système web n'a pas de réponse de la part du système
            contrôleur après 5sec :
            \begin{enumerate}
                \item Le système web n'essaye plus de recevoir une réponse.
                \item Le système web notifie l'erreur de transmission à
                    l'utilisateur. Le CdU reprend à l'étape 2.
            \end{enumerate}

        \item[6.a] Le système contrôleur ne parviens pas à trouver le système de balance correspondant à la demande :
            \begin{enumerate}
                \item Le système contrôleur indique au système web que le système balance demandé n'existe pas.
                \item Le système web notifie l'utilisateur de l'erreur. Le CdU reprend à l'étape 1.
            \end{enumerate}

        \item[6.b] Le système contrôleur n'arrive pas à transmettre la demande au système balance correspondant :
            \begin{enumerate}
                \item Le système contrôleur notifie l'erreur de transmission au système web.
                \item Le système web transmet l'erreur à l'utilisateur. Le CdU reprend à l'étape 3.
            \end{enumerate}

        \item[6.c] Le système contrôleur n'a pas de réponse de la part du système balance après 5sec :
            \begin{enumerate}
                \item Le système contrôleur n'essaye plus de recevoir une réponse.
                    Le système contrôleur indique l'erreur au système web.
                \item Le système web notifie l'erreur de transmission à l'utilisateur. Le CdU reprend à l'étape 3.
            \end{enumerate}

        \item[7.b] L'intégrité des nouvelles valeurs n'est pas bonne (valeur des paramètres non valide ou supérieur à un maximum définit en fonction du type de produit)
            \begin{enumerate}
                \item Le système balance ignore la modification.
                \item Le système balance transmet l'erreur au système contrôleur.
                \item Le système contrôleur transmet l'erreur au système web.
                \item Le système web notifie l'erreur à l'utilisateur. Le CdU reprend à l'étape 3.
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \end{UseCaseExtension}
\end{UseCase}
