\begin{UseCase}{Installation balance}
    \UseCaseActor{Utilisateur}
    \UseCaseContext{L'utilisateur place une nouvelle balance chez lui.
    Il veut que sa balance soit installée.}

    \begin{UseCasePre}
        \begin{enumerate}
            \item Le système contrôleur est correctement initialisé.
            \item Le système balance à installer est correctement initialisé par
                Ronde avec un produit nul, un seuil à 0 et une quantité à
                racheter à 0.
            \item Le système balance possède une signature numérique associée à
                l'utilisateur (fait par Ronde à l'achat).
        \end{enumerate}
    \end{UseCasePre}

    \begin{UseCasePost}
        \begin{enumerate}
        \item Le système balance est lié au système contrôleur et le système
            contrôleur est au courant de l'existance du nouveau système balance.
        \end{enumerate}
    \end{UseCasePost}

    \begin{UseCaseScenario}
        \begin{enumerate}
        \item L'utilisateur appuie sur un bouton de synchronisation sur le
            système contrôleur.
        \item Le système contrôleur scan le réseau Wi-Fi autour de lui
            automatiquement.
        \item Le système contrôleur trouve un système externe et essaye de se
            connecter en utilisant la signature numérique associée à l'utilisateur.
        \item Le système contrôleur ajoute le nouveau système balance à sa
            base de données.
        \end{enumerate}
    \end{UseCaseScenario}

    \begin{UseCaseExtension}
        \begin{enumerate}
        \item[3a] Le système contrôleur n'arrive pas à se connecter au système externe :
            \begin{enumerate}
                \item Le système contrôleur ignore le système externe. Le CdU reprend
                    l'exécution à l'étape 1.
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \end{UseCaseExtension}
\end{UseCase}