\begin{UseCase}{Modifier un paramètre du système balance}

\UseCaseActor{Utilisateur}

\UseCaseContext{L'utilisateur veut modifier un des paramètres d'une balance en
    interagissant avec la vue web. Les paramètres modifiables sont le seuil de
    quantité minimale et la quantité de produit à racheter en cas de
    nécessité.}

\begin{UseCasePre}
    \begin{enumerate}
        \item Le système contrôleur est correctement initialisé.
        \item Le système web est lancé et la vue web correspondante est
            accessible au client.
        \item Les balances sont également toutes initialisées : un seuil de
            quantité minimale et une quantité de produit à racheter en cas de
            nécessité initiaux est attribué.
        \item Tous ces systèmes doivent être correctement liés.
    \end{enumerate}
\end{UseCasePre}

\begin{UseCasePost}
    \begin{enumerate}
        \item Le paramètre choisie de la balance est modifié à la valeur
            voulue.
    \end{enumerate}
\end{UseCasePost}

\begin{UseCaseScenario}
    \begin{enumerate}
        \item L'utilisateur choisi une balance à modifier.
        \item L'utilisateur voit la valeur courante du seuil de quantité
            minimale et peut la modifier puis valider son action de
            modification. De même pour la quantité de produit à racheter.
        \item Le système web transmet la demande au système contrôleur et se
            prépare à recevoir une réponse.
        \item Le système contrôleur transmet la demande au système balance
            correspondant et se prépare à recevoir une réponse.
        \item Le système balance vérifie l'intégrité de la nouvelle valeur en
            fonction de son type de produit associé.
        \item Le système balance modifie ses valeurs de seuil de quantité
            minimale et de quantité de produit à racheter.
        \item Le système balance notifie la réussite au système contrôleur.
        \item Le système contrôleur notifie la réussite au système web.
        \item Le système web notifie la réussite à l'utilisateur.
    \end{enumerate}.
\end{UseCaseScenario}

\begin{UseCaseExtension}
    \begin{enumerate}
        \item[2a] L'utilisateur essaye d'appliquer une ou des valeurs
            incohérentes (paramètre vide ou non numérique ou inférieur à 0) :
            \begin{enumerate}
                \item Le système web ne transmet pas la demande au système
                    contrôleur.
                \item Le système web notifie l'erreur à l'utilisateur. Le CdU
                    reprend l'exécution à l'étape 2.
            \end{enumerate}
        \item[3a] Le système web n'arrive pas à transmettre la demande au
            système contrôleur :
            \begin{enumerate}
                \item Le système web notifie l'erreur de transmission à
                    l'utilisateur. Le CdU reprend à l'étape 2.
            \end{enumerate}
        \item[3b] Le système web n'a pas de réponse de la part du système
            contrôleur après 5sec :
            \begin{enumerate}
                \item Le système web n'essaye plus de recevoir une réponse.
                \item Le système web notifie l'erreur de transmission à
                    l'utilisateur. Le CdU reprend à l'étape 2.
            \end{enumerate}
        \item[4a] Le système contrôleur ne parviens pas à trouver le système de
            balance correspondant à la demande :
            \begin{enumerate}
                \item Le système contrôleur indique au système web que le
                    système balance demandé n'existe pas.
                \item Le système web notifie l'utilisateur de l'erreur. Le CdU
                    reprend à l'étape 1.
            \end{enumerate}
        \item[4b] Le système contrôleur n'arrive pas à transmettre la demande
            au système balance correspondant :
            \begin{enumerate}
                \item Le système contrôleur notifie l'erreur de transmission au
                    système web.
                \item Le système web transmet l'erreur à l'utilisateur. Le CdU
                    reprend à l'étape 2.
            \end{enumerate}
        \item[4c] Le système contrôleur n'a pas de réponse de la part du
            système balance après 5sec :
            \begin{enumerate}
                \item Le système contrôleur n'essaye plus de recevoir une
                    réponse.
                \item Le système contrôleur indique l'erreur au système web.
                \item Le système web notifie l'erreur de transmission à
                    l'utilisateur. Le CdU reprend à l'étape 2.
            \end{enumerate}
        \item[5b] L'intégrité des nouvelles valeurs n'est pas bonne (valeur non
            valide ou supérieur à un maximum définit en fonction du type de
            produit)
            \begin{enumerate}
                \item Le système balance ignore la modification.
                \item Le système balance transmet l'erreur au système
                    contrôleur.
                \item Le système contrôleur transmet l'erreur au système web.
                \item Le système web notifie l'erreur à l'utilisateur. Le CdU
                    reprend à l'étape 2.
            \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{UseCaseExtension}

\end{UseCase}
