\begin{UseCase}{Réception d'une commande}

\UseCaseActor{Utilisateur}

\UseCaseContext{L'utilisateur a effectué une commande. La commande a été livrée et
    l'utilisateur a reçu une signalisation de commande reçue. Il veut
    récupérer la/les commandes se trouvant dans le réceptacle.}

\begin{UseCasePre}
    \begin{enumerate}
        \item Le réceptacle n'est pas vide et est fermé.
    \end{enumerate}
\end{UseCasePre}

\begin{UseCasePost}
    \begin{enumerate}
        \item Le réceptacle est vide et fermé.
    \end{enumerate}
\end{UseCasePost}

\begin{UseCaseScenario}
    \begin{enumerate}
        \item L'utilisateur présente son badge devant le capteur.
        \item Le réceptacle débloque l'ouverture du panneau latéral.
        \item L'utilisateur ouvre le panneau latéral.
        \item L'utilisateur vide le réceptacle.
        \item L'utilisateur referme le panneau latéral.
        \item Le réceptacle bloque le panneau latéral.
        \item L'utilisateur vérifie que le contenu du colis est correct.
    \end{enumerate}
\end{UseCaseScenario}

\begin{UseCaseExtension}
    \begin{enumerate}
        \item[1a] L'utilisateur a perdu son badge :
            \begin{enumerate}
                \item L'utilisateur saisie son code confidentiel pour ouvrir le
                    réceptacle.
                \item Retour à l'étape 2 du scénario.
            \end{enumerate}
        \item[1b] Le badge/code ne correspond pas :
            \begin{enumerate}
                \item Un message s'affiche sur l'écran du réceptacle.
                \item Retour à l'étape 1 du scénario.
            \end{enumerate}
        \item[2a] Le panneau latéral de se débloque pas :
            \begin{enumerate}
                \item L'utilisateur contacte le service technique pour demander
                    une intervention.
            \end{enumerate}
        \item[6a] Le panneau latéral ne se bloque pas :
            \begin{enumerate}
                \item L'utilisateur contacte le service technique pour demander
                    une intervention.
            \end{enumerate}
        \item[7a] Le contenu du colis ne correspond pas à la commande :
            \begin{enumerate}
                \item L'utilisateur contacte le service après vente pour régler
                    le problème.
            \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{UseCaseExtension}

\end{UseCase}
