\begin{EM}{Système Ronde}
    \EMActor{ecranSupervision}{Un écran d'affichage où l'on peut visualiser les
        tournées, leur avancement, et la position des drones qui leur sont
        rattachées.}
    \begin{EMUCActor}{Superviseur}
        \EMOperation{visualiserDrone()}{Visualise la position des drones sur
            l'écran, ainsi que leur état (marche, alerte).}{Superviser ronde}
         \EMOperation{visualiserTournee()}{Visualise les tournées et leur
             avancement sur l'écran}{Superviser ronde}
    \end{EMUCActor}

    \EMActor{btnVisualiserDrones}{Un bouton de l'interface qui permet d'afficher
        les drones sur $ecranSupervision$.}
    \begin{EMUCActor}{Superviseur}
        \EMOperation{cdeVisualiserDrones()}{Le bouton a été actionné.}{Superviser
            ronde}
    \end{EMUCActor}

    \EMActor{btnVisualiserTournees}{Un bouton de l'interface qui permet d'afficher
        les tournées sur $ecranSupervision$.}
    \begin{EMUCActor}{Superviseur}
        \EMOperation{cdeVisualiserTournees()}{Le bouton a été actionné.}{Superviser
            ronde}
    \end{EMUCActor}

    \EMActor{boiteMail}{Une application qui gère l'affichage ainsi que le
        traitement des messages.}
    \begin{EMUCActor}{Superviseur}
        \EMOperation{envoyerMessage(idDrone, Message)}{Le système envoie le
            message $Message$ venant du drone $idDrone$ à la $boiteMail$
            (quitter entrepôt, en tournée, livraison impossible, alerte,
            ...).}{Superviseur ronde}
    \end{EMUCActor}

    \EMActor{interfaceControleClient}{L'interface de l'application permettant de
        réceptionner les messages d'un client.}
    \begin{EMUCActor}{Client}
        \EMOperation{envoyerCommande(Commande)}{Envoi de la commande $Commande$ au
            système ronde.}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{annulerCommande(Commande)}{Demande l'annulation de la commande
            $Commande$.}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{notifieErreur(Message)}{Prévient le client que sa demande ne
            peut être satisfaite (absence de produit demandé, annulation survenue
            trop tard, ...), en spécifiant le message $Message$.}{Livrer une
            tournée}
    \end{EMUCActor}

    \EMActor{dronePhysique}{Un drone du système ronde}
    \begin{EMUCActor}{Drone}
        \EMOperation{signalerPosition(Position)}{Envoie les coordonnées GPS
            $Position$ du drone au système.}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{signalerLivraison(Commande)}{Signale au système que la
            commande $Commande$ a bien été livrée.}{Déposer une commande}
        \EMOperation{signalerAnomalie(Anomalie)}{Signale au système une anomalie
            (panne, attaque, impossibilité de livrer une commande, ...). Une
            anomalie $Anomalie$ peut être declenchée manuellement si elle est
            constatée par un technicien du système.}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{signalerRetour()}{Le drone signale au système qu'il est bien
            revenu.}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{estOperationnel()}{Le drone signale au système qu'il est
            disponible (à l'entrepôt et en bon état).}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{envoyerDrone(Tournee)}{Le système demande au drone de
            commencer la tournée $Tournee$.}{Livrer une tournée}
    \end{EMUCActor}

    \EMActor{alarme}{Une alarme associée à une tournée, qui prévient le système si
        la tournée risque de ne pas être livrée à temps.}
    \begin{EMUCActor}{Alarme}
        \EMOperation{notifierExpiration(Tournee)}{Signale au système qu'un élément
            de la tournée $Tournee$ risque de ne pas être livré à temps si l'on
            attend plus longtemps.}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{creerAlarme(Tournee, Temps)}{Le système associe une alarme à
            la tournée $Tournee$ et demande son expiration dans $Temps$
            heures.}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{annulerAlarme()}{Détruit l'alarme avant qu'elle
            n'expire.}{Livrer une tournée}
    \end{EMUCActor}

    \EMActor{BD}{Base de données contenant toutes les commandes en cours de
        livraison (ou en attente) ainsi que leur tournée correspondante.}
    \begin{EMUCActor}{Ronde}
        \EMOperation{calculerTournée()}{Recalcule les tournées (et éventuellement
            crée les nouvelles).}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{ajouterCommande(Commande)}{Ajoute la commande $Commande$ dans
            la $BD$.}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{supprimerComande(Commande)}{supprimer des commandes dans la
            $BD$.}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{majPositionDrone(idDrone, Position)}{Met à jour la position
            GPS à $Position$, pour le drone identifié par $idDrone$, dans la
            $BD$.}{Livrer une tournée}
        \EMOperation{majEtatDrone(idDrone, Anormalie)}{Met à jour l'état, pour le
            drone identifié par $idDrone$, à l'état $Anomalie$.}{Livrer une
            tournée}
    \end{EMUCActor}
\end{EM}
